.. include:: /helpers/roles.rst


.. rst-class:: creature-details

Рой раков-отшельников (Hermit Crab Swarm)
============================================================================================================

Когда раки-отшельники находят слишком большую раковину, они подстерегают других, кто придет и возьмет ее, бросая подходящую им замену.
Это может сформировать большую цепочку раков, стоящих в очереди и ожидающих обновления своих раковин.
Задержки и помехи могут раздражать раков, приводя к нападениям на несчастный источник их расстройства.



.. rst-class:: creature
.. _bestiary--Hermit-Crab-Swarm:

Рой раков-отшельников (`Hermit Crab Swarm <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=1106>`_) / Существо 4
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :alignment:`Н`
- :size:`большой`
- животное
- рой
- земноводный

**Источник**: Bestiary 3 pg. 58

**Восприятие**: +11;
:ref:`ночное зрение <cr_ability--Darkvision>`,
:ref:`виброчувствительность <cr_ability--Tremorsense>` (неточное) 15 футов

**Навыки**: Атлетика +12

**Сил** +4,
**Лвк** +2,
**Тел** +3,
**Инт** -4,
**Мдр** +1,
**Хар** -1

----------

**КБ**: 19;
**Стойкость**: +13,
**Рефлекс**: +10,
**Воля**: +7;

**ОЗ**: 42

**Иммунитеты**:
точный урон,
:ref:`разум роя <cr_ability--Swarm-Mind>`

**Слабости**:
урон по области 5,
урон брызгами 5

**Сопротивления**:
колющий 5,
рубящий 5

----------

**Скорость**:
30 футов,
планья 15 футов


**Роящиеся надрезы (Swarming Snips)** |д-1|
Каждый враг в пространстве роя получает 2d8 колющего урона (простой спасбросок Рефлекса КС 20).
Существа, провалившие этот спасбросок еще получают 1d4 продолжительного урона кровотечением.





.. include:: /helpers/actions.rst
.. include:: /helpers/bestiary-icons.rst